<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://FuNingMing.github.io</id>
    <title>FuShuai</title>
    <updated>2021-11-23T04:47:31.012Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://FuNingMing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://FuNingMing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>付帅的博客</subtitle>
    <logo>https://FuNingMing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://FuNingMing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, FuShuai</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“元宇宙”到底是什么东西]]></title>
        <id>https://FuNingMing.github.io/post/“元宇宙”到底是什么东西/</id>
        <link href="https://FuNingMing.github.io/post/“元宇宙”到底是什么东西/">
        </link>
        <updated>2021-11-20T03:53:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>先说好，这个东西我也不懂，网上看了不少的介绍和概念，最近这个东西愈演愈烈，颇有种明天就能用上的赶脚。懂得人点评下，不懂的人就闭嘴，默默的看我装逼，欢迎一起交流下。

准确地说，元宇宙不是一个新的概念，它更像是一个经典概念的重生，是在扩展现实（XR）、区块链、云计算、数字孪生等新技术下的概念具化。

1992年，美国著名科幻大师尼尔·斯蒂芬森在其小说《雪崩》中这样描述元宇宙：“戴上耳机和目镜，找到连接终端，就能够以虚拟分身的方式进入由计算机模拟、与真实世界平行的虚拟空间。”



    2018 年斯皮尔伯格导演的科幻电影《头号玩家》，被认为是目前最符合《雪崩》中描述的“元宇宙”形态。在电影中，男主角带上 VR 头盔后，瞬间就能进入自己设计的另一个极其逼真的虚拟游戏世界——“绿洲”（Oasis）。在《头号玩家》设定的“绿洲”场景里，有一个完整运行的虚拟社会形态，包含各行各业的无数数字内容、数字产品等，虚拟人格可以在其中进行价值交换。
</code></pre>
<p>图片</p>
<pre><code>                                            《头号玩家》

如果说这些“元宇宙”都还存在于小说和电影中，那么在今年 3 月被称作“元宇宙”第一股的 Roblox 成功在纽交所上市，则似乎意味着这个虚拟世界想走向现实。
</code></pre>
<p>在 Roblox 的招股书里，对元宇宙有更具体的描述，这家公司认为一个真正的元宇宙产品应该拥有 8 个属性：身份、朋友、沉浸感、低延迟、多元化、随地、经济系统和文明。[3]</p>
<p>具体属性解释如下：</p>
<p>身份：拥有一个虚拟身份，无论与现实身份有没有相关性。</p>
<p>朋友：在元宇宙当中拥有朋友，可以社交，无论在现实中是否认识。</p>
<p>沉浸感：能够沉浸在元宇宙的体验当中，忽略其他的一切。</p>
<p>低延迟：元宇宙中的一切都是同步发生的，没有异步性或延迟性。</p>
<p>多元化：元宇宙提供多种丰富内容，包括玩法、道具、美术素材等。</p>
<p>随地：可以使用任何设备登录元宇宙，随时随地沉浸其中。</p>
<p>经济系统：与任何复杂的大型游戏一样，元宇宙应该有自己的经济系统。</p>
<p>文明：元宇宙应该是一种虚拟的文明。</p>
<pre><code>（当然这些可能只是Roblox为了上市或者为了资本丢出来的概念化理论，但能不能做到这一点还不可而知。）
</code></pre>
<p>图片</p>
<pre><code>    然而这不妨碍元宇宙成为一个好的故事。Roblox3 月份上市后，其市值达到 400 亿美元，相比 1 年前 40 亿美元的估值暴涨了 10 倍。App Annie 发布的全球热门游戏收入排名显示，7 月 Roblox 继续蝉联冠军宝座。[4]
</code></pre>
<p>恰恰是因为元宇宙概念目前没有一个简单、具体的定义，吸引互联网公司们进入这个赛道，以自己的方式和理解去塑造、定义元宇宙。</p>
<p>华安证券在一份研报里表示，从产品形态上看，游戏是元宇宙的雏形，与元宇宙的成熟形态仍有较大差距。</p>
<p>从雏形到成熟的进化，技术提升是必经之路。</p>
<p>图片</p>
<p>首先，通过 AR、VR 等交互技术提升游戏的沉浸感。未来，基于 VR、AR 为代表的人机交互技术的发展，由更加拟真、高频的人机交互方式承载的虚拟开放世界游戏。</p>
<p>第二，通过 5G、云计算技术支撑大规模用户同时在线，提升游戏的可进入性。元 宇宙是大规模的参与式媒介，交互用户数量将达到亿级。5G 和云计算等底层技术的进 步和普及，是未来突破游戏可进入性限制的关键。</p>
<p>第三，通过算法、算力提升驱动渲染模式升级，提升游戏的可触达性。目前，3A 游戏采用传统的终端渲染模式，受限于个人计算机 GPU 渲染能力，游戏的画面像素精细度距拟真效果仍有很大差距。</p>
<p>第四，通过区块链、AI 技术降低内容创作门槛，提升游戏的可延展性。目前游戏 UGC 创作领域编程门槛过高，创作的高定制化和易得性不可兼得，同时鲜有游戏具备闭环经济体。</p>
<p>技术只是第一关，要实现元宇宙还要迈过内容门槛，等真正成熟或将受市场、法律等因素的制约。</p>
<p>但作为真实物理世界补充和延展，元宇宙足够让人期待。让喜欢深度参与虚拟世界的人在数字场域遨游，喜欢现实物理世界的人在野外漫游，这或许就是元宇宙对于普通人的价值。</p>
<p>道阻且长，值得等待。</p>
<p>在搜集元宇宙的资料时，我们发现券商研究员、从业者、媒体等不同身份的人都表达了强调了元宇宙的重要性。华安证券在研报中表示“元宇宙是互联网的终极形态”；行业媒体竞核认为“Metaverse 是赋予技术生命能力的开始”[1]；海外分析师表示，多个行业对元宇宙的投入将达到数万亿美元。</p>
<p>而透过元宇宙庞大的概念，看到其发展价值更为重要。研发工具 Beamable 公司创始人 Jon Radoff 于近期发文解析了元宇宙 Metaverse 的 7 层价值链，体验、发现、创作者经济、空间计算、去中心化、人机交互、基础设施。</p>
<p>图片</p>
<pre><code>来看看各位互联网大厂开始布局了~
</code></pre>
<p>苹果：</p>
<p>5 月，苹果公司以 1 亿美元收购虚拟现实公司 NextVR，以增强其在娱乐和体育领域的 VR 实力。</p>
<p>FaceBook：</p>
<p>7 月 29 日，在 Facebook 的季度盈利数据发布后，马克·扎克伯格着重强调了“把 Facebook 转变为‘元宇宙’公司的雄心”，并激活虚拟社区计划 Horizon。</p>
<p>英伟达：</p>
<p>8 月 12 日，英伟达自曝，在其 4 月举行的发布会上，CEO 黄仁勋的演讲中有 14 秒由数字合成的“假人”代为出镜，被网友认为是元宇宙的体现，但事实还相去甚远。</p>
<p>网易：</p>
<p>11月16日，网易公布今年第三季度未经审计财务业绩，在随后的电话会议中，网易创始人、CEO丁磊回应了外界极为关注的元宇宙问题，他表示，网易已做好元宇宙的技术和规划准备，等到时机成熟的一刻，“网易可能跑得比谁都快。”</p>
<p>网易同样也申请注册了“网易元宇宙”、“雷火元宇宙”、“伏羲元宇宙”等商标，在元宇宙布局上“动作频频”。</p>
<p>Meta（Facebook部分品牌更名而来）：</p>
<p>据Neowin报道，开发一个全面的元宇宙需要解决的障碍之一是模拟触觉。为了应对这一挑战，Meta公司的一个现实实验室研究团队正在开发触觉手套，这种手套舒适、可定制，最重要的是能够在虚拟世界中再现一系列感觉，包括纹理、压力和振动。（cnBeta）</p>
<p>字节跳动：</p>
<p>字节跳动以 50 亿元人民币收购 Pico 正式入局 VR。如属实，此举似与 2014年 Facebook 收购 Oculus 异曲同工。Pico 是国内领先的 VR 硬件厂商，根据 IDC 报告，2020 年 Pico 位居中国 VR 市场份额第一，今年 3 月完成 2.42亿元人民币 B+ 轮融资。并于今年 5 月发布新一代 VR 一体机 Pico Neo 3，开售 24 小时销售额便破千万。除去硬件，Pico 同时正发力 VR 内容生态。（新浪财经）</p>
<p>腾讯：</p>
<p>9 月 29 日，腾讯游戏天美工作室发布了数条关于新项目「ZPLAN」的招聘信息。据知情人士透露，此项目由腾讯副总裁、天美工作室群总裁姚晓光亲自带队，团队规模有千人以上，且仍在扩张中。「ZPLAN」将主打游戏+社交方向，旨在打造一个庞大的开放式虚拟世界，未来可能会面向多领域的内容创作者开放合作渠道。</p>
<p>值得一提的是，早在2019年，腾讯就与Roblox达成战略合作，而在2020年2月Roblox获得的1.5亿美元G轮融资中也有腾讯参投，此外，腾讯还握有Epic Games 40%的股份，《艾兰岛》、《乐高无限》等沙盒游戏的背后也有腾讯的身影。由此可见，腾讯对于打赢这场元宇宙战役的决心。</p>
<p>华为：</p>
<p>华为发布“星光巨塔”发力元宇宙。据华为官微，华为公司日前发布了基于虚实融合技术Cyberverse（河图）的AR交互体验APP“星光巨塔”。通过“星光巨塔”，九色神鹿能穿越时空出现在华为园区里，承载星光能量的高塔会伫立在闪闪发光的湖面上。</p>
<p>完美世界：</p>
<p>拥有深厚的在线娱乐内容产出能力和引擎、VR、AR、AI等扎实的技术积累，已在目前的游戏研发中融入元宇宙相关元素。公司与华为达成战略合作，携手在新5G时代游戏领域进行全新探索与布局。</p>
<p>图片</p>
<p>2021年，随着VR、AR行业产业链各环节进一步成熟度，再加上疫情推动居家需求上升，以Facebook发布的QculusQuest2为代表的消费级VR设备需求增长强劲。不过，在国内市场，在元宇宙加持下，一年后才感受到了VR、AR行业的复苏。</p>
<p>对此，翁志彬认为，类似互联网时代的电脑，移动互联网时代的智能手机，VR就是元宇宙时代的硬件入口。</p>
<p>毋庸置疑，从现在来看，VR进入元宇宙不是唯一途径，但却是交互方式体验较好的硬件，虽然通过手机、通过电脑也可以进入元宇宙，但是二维向。</p>
<p>他还坦言，今年我们明显感到资本市场对元宇宙和小派科技的关注度有根本性的提升，包括一级市场和二级市场很多机构都主动找上门来。</p>
<p>与翁志彬看法不同，也有硬件从业人士告诉我们：“虽然大家都认为硬件（包括VR）是元宇宙的重要入口，但真的是非常烧钱的，换句话说，到现在为止，短期内（两三年内）是看不到可以在硬件上赚钱的希望的，所以一般只有互联网巨头去烧了，比如Facebook、字节跳动等。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://FuNingMing.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://FuNingMing.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>